一路一帶： 傳銷獸吸盡每一元 - 斯郎

傳銷公司在香港扎根多年，以層壓式銷售手法，窄乾窄盡每個入職的新鮮人，撇除香港最出名的兩間公司康寶萊Herbalife以及Amway，近年亦有數間中小型公司在香港擴展業務，成功吸引中國大媽幫趁，更有人在網上肆無忌憚地吹噓威水史以及教人入行，身邊的朋友差點中招，這種傳銷吸錢怪獸，連應徵者荷包僅餘的120元也要呃盡。
傳銷無非是呃人入會購買公司產品，再自行對外銷售，標榜自己做老闆，Herbalife的經營方式大致如此，這個品牌的健康產品部份很有營養價值，只是其銷售手法及職員太進取，坊間難以接受，但未致於欺騙入職人員。但今次講的傳銷公司，無論其產品及手法，均擺明呃錢。
這間公司叫Francine，前身為亮碧思，在Google隨便搜尋，都是被騙個案及新聞，朋友上周剛去其位於旺角的辦公室，領教過其疲勞式轟炸傳銷手法。朋友的舊同事聲稱賣紅酒，在個人facebook上經常放上一大班同事的合照，主題內容離不開品酒。朋友信以為真，又有心入行賣紅酒，便跟隨舊同事到旺角公司見工，但舊同事打死不肯透露公司名，只肯講公司簡稱FC。

我跟朋友說，最好不要帶信用卡去，現金也盡量減少。朋友萬事俱備到旺角見工，怎知道一步入公司，已發現被中國大媽攻佔，但公司的職員更多，每4位招呼1位「應徵者」，花一個鐘簡報完公司產品，便要你交210元「加盟費」上訓練課，朋友身上只得120元，職員也想呃盡，叫朋友先繳交120元，令他連搭車回家的錢也沒有。
這間傳銷公司職員十分細心積極，不停關心朋友的狀態，就算上廁所也要死跟，朋友用食飯做藉口，職員便帶幾位想「食飯」的應徵者到附近茶餐廳食嘢，全程跟到足，朋友最終以食煙為理由離開，才成功甩身，但都被騙了120元，算是買個教訓。
最近有自稱Francine職員公開「招聘」，更透露其銷售秘訣，她主攻大陸人，列出簡單而詳細的攻略，以證自己的行業是清白，賺錢心安理得。
這間公司主要分5個等級，分別叫經銷商、爵士、伯爵、侯爵、勳爵，最高層叫尊爵。交了210元加盟費及上完訓練課後，便會要求你交5,000元買產品試用，成為公司的經銷商，這一步有八成應徵者會中招，因為5,000元不算太多，購買產品有實物在手，感覺不像被騙。

公司職員一般叫應徵者做「P仔」，更教路指，在游說P仔交錢做經銷商時不能在收銀處爭執，一旦發現P仔不肯交錢或猶豫不決，便要叫上司，即侯爵來幫手游說，行內稱之為借力。重點是要以人數壓制，不停轟炸P仔，令其無法作出正確決定。另一重點是，要P仔不要向外界及家人談論公司業務，連名也像「佛地魔」一樣，不可以提及。理由是家人沒來過現場，不知道業務，「聽到傳銷，便聯想到詐騙及洗腦，但其實我們是做生意」。若挾住大陸人過關來香港，便先要求他向家人打長途電話報平安，之後便令他關機，務求要踢他入會前不受外界干擾，又以香港是「法治之都」來減低受害者的不安。
但原來每個一級都可以向下線抽佣，只要成功拉到一位P仔付5,000元成經銷商，便可以抽到1,000元佣金，成為經銷商後，下一步是付6萬元成為爵士，向下抽佣高達20%。一般經銷商未必夠經濟能力，上層便會介紹經銷商借財仔，自此踏上不歸路，隨便一名經銷商，都欠下十幾廿萬債。
用十幾萬元買香薰，到底要如何散貨，大家可以想像這種傳銷公司是如何成為吸血怪獸。

斯郎

咪on9啦 amway撚洗入貨

利申 做左兩個月唔岩自己 走左

每當變幻時